大陸武警混入警隊 - 馮睎乾

大陸武警混入警隊 - 馮睎乾

解放軍駐港部隊官方宣傳片截圖

在WhatsApp收到朋友傳來：「法國的《Figaro》今天用了兩大版（P.2 及 P.3全版）報導香港示威。其中訪問了浸會大學教授Jean-Pierre Cabestan，他說 : 『據我所得到的消息，北京已秘密地為香港警隊加入了30000名增援，他們大部份來自廣東，操廣東話，所以不易為人識破。』 」朋友還附寄報紙圖片。我看了原文訪問，發現以上短訊大有問題。

Jean-Pierre Cabestan是法國人，現任浸大政治及國際關係學系教授，漢名高敬文。訪問圍繞香港近況及北京對策，題為「La marge de manoeuvre de Xi Jinping est étroite」，意思是「習近平轉圜餘地不多」，指他面對當前香港亂局，左支右絀。WhatsApp短訊內容，是節錄自高敬文教授的一段話。當時記者問他：「對示威者濫暴的警察是聽命於北京嗎？」教授答得很直率，大意說，香港警察名義上聽命於林鄭月娥，事實上則是聽從中共公安部通過中聯辦而下達的指令。

至於WhatsApp那段話，原語是：「北京已在警隊中（共三萬人）秘密插入某數量的廣東省武警，他們跟香港人一樣說粵語，最宜混進群眾。這是我收到的消息。」（Pékin a secrètement ajoutéaux contingents de police (30000 hommes au total) un certain nombre de policiers du continent originaires de la province voisine du Guangdong, qui ainsi parlent cantonais comme des Hongkongais, et peuvent mieux se fondre dans la masse. C'est ce que me disent mes sources）短訊所謂「加入了30000名增援」是誤譯，但不論數目為何，大陸武警混入香港警隊的傳聞，最近已甚囂塵上，若然屬實，容許我打個官腔：「這做法大大衝擊了《基本法》，必須予以最嚴厲的譴責。」林鄭月娥夠膽交代嗎？

武警最有可能混入的是速龍小隊，較易保密，相信普通警察也無從分辨，遑論市民。當然，警隊混入武警，也不一定犯法。警隊有所謂「交換計劃」，武警可以來港觀摩香港警察，如何「不徇私、不敵視、不對他人懷惡意」，但交換名額應該很少。至於合法數目為何，有勞記者向警方跟進。

高敬文教授的消息，也很值得前線示威者參考，因為我知道部分示威者把武力升級，是決心「攬炒」，引解放軍出動。只是他們可能算漏了一步：假如已有大量武警混入警隊，北京還有必要出老解嗎？

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
【有限創意】惡夢十七年，報仇在來世 (余家強)

下一則
下一則
卧射牽牛織女星 (邁克)

講咗好多次喇，係真㗎。
問題係，點應付?

應你老母咩 嫌命長咩 逃啦

武警 能力值 高d既

武警只是普通軍人, 可能最多同香港PTU同級
因為PTU 都是準軍事部隊
但速龍隊由特種部隊組成, 武力一定高過武警

其實大陸派解放軍, 武警混入警隊, 根本唔可怕
佢地既個人體能真係未必比 香港警察 高

大陸派人落來, 主要原因是近期示威太多太頻密, 警察日日開OT, 唔夠人手
所以派人來補充人手

其實原文亦都冇講明係武警，只係寫policiers du continent，即係大陸警員/公安；如果知道係武警原文應該會寫gendarmes

所以要制作民主抗爭者致駐港解放軍、中國公安、武警、人民解放軍的信

派大陸人落黎唔係要提高戰力 ... 係撐場同做完 dirty work 死返上去永遠追唔到. 一個人既力量係有限, 落到黎人生路不熟只係做路人甲撐場.

生物能力係武器下係條毛, 無武器既生物戰鬥能力係最多 1: 3,4 再高都要收貔雙拳難敵八手. 所以不但只唔洗怕, 相反香港警察已經露咗底牌.

有人話大陸唔怕食樹皮, 可以屠殺香港再鎖國十年. 對唔住, 2019 年既大陸人已經唔係 1989 既大陸人. 當年人民窮慣, 真係餓慣 (由清到中共三代政權, 人民係無啖好食). 但係呢一刻既中國人重會唔會同你食樹皮呢?

未計有 ai 支持下西方可以用亞洲各國分屍中國既製造力, 同當年點舉起日本一樣. 我怕到時你每個中國人跪求有 job 做下, 每日內亂自己人屠殺為求存, 重因為耕地同水源污染連飲食問題都解決唔到 ..

你講到中國人有得選擇咁

當中國經濟崩潰, 唔夠糧食

到時連屎都要食啦, 唔好話樹皮
你唔食就等餓死囉, 鬼叫你投胎做中國人咩

推到記者會裡面記者識問，一定要交待！

錯囉，用係大陸就高，因為無記者、無責任無人權、可以點發揮都得，用係香港、分分鐘連個前線兄弟好抽過佢